 Содержание          Общая часть 1.1. Подразделение: Производственный отдел. 1.2. Должность: Системный аналитик. 1.3. Системный аналитик является лицом ответственным за разработку решений на соответствие требованиям Заказчика а так же за сбор и документирование требований к системе. 1.4. Исполнитель данной должности подчинен Менеджеру проекта и получает приказы от него.
 1.5. Дополнительные распоряжения исполнитель данной должности может получать от Директора по производству Исполнительного директора и Генерального директора.  1.6. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании Артезио. 1.7. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется Положением о Производственном центре, распоряжениями Руководителя Отдела разработки программного обеспечения, документацией системы менеджмента качества и настоящей Должностной инструкцией.
 Профессиональные требования Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1. Образование - высшее профессиональное. 2.2. Иностранный язык (английский): чтение технической литературы без словаря; разработка проектной документации; умение вести деловую переписку; навыки общения на произвольные темы на среднем уровне.
 2.3. Владение методами и инструментами анализа и проектирования: владение Software Engineering Process и одной из конкретных реализаций (Rational Unified Process, Oracle method и т. д.); владение формальными методами и языками IDEF, UML, DFD, SADT; теоретические знания и практические навыки в области системного анализа;
 знание концепций и технологий построения распределенных вычислительных систем владение одним из стандартов COM/DCOM CORBA JavaBeans. 2.4. Знание основных стандартов и протоколов Интернет: знание протоколов TCP/IP, HTTP, FTP, SMTP; знакомство с HTML, DHTML, CGI; знакомство с SGML, XML, ASP, JDBC. 2.5. Владение средствами программирования и тестирования знание платформ:
 практическое владение языками высокого уровня, обязательным является знание основного языка программирования, на котором выполняется проект (Java, С/C++, PL/SQL, SilkTest и проч.); опыт работы с одним из языков программирования (Java, С/C++, PL/SQL, T-SQL); практическое владение одной из интегрированных сред разработки для языков высокого уровня (MS Visual Studio, Sun Developer Studio);
 опыт разработки для одного из веб-серверов (MS Internet Information Server, Netscape Enterprise Server, Apache); знание одной из СУБД (Access, Oracle, MS SQL Server, Sybase, MySQL, InterBase, DB2); хорошее знание одного из серверов приложений (Oracle AppServer, Sun AppServer, Jaguar, Netscape AppServer);
 хорошее знание компонент Rational Test Studio; хорошее знание ОС Windows NT или UNIX и свойств и особенностей технологий разработки программного обеспечения для них; знакомство с одной из следующих ОС — Sun Solaris, HP-UX, AIX — и особенностей технологий разработки программного обеспечения для них;
 владение коммуникационными программами (клиенты HTTP, FTP, Telnet); владение средствами групповой работы (клиенты CVS, VSS). 2.6. Владение средствами офисной работы: хорошее владение MS Word MS Excel; владение MS PowerPoint, MS Visio; владение MS Outlook, Internet Explorer (либо Netscape Navigator).
 2.7. Наличие практического опыта: опыт разработки проектной документации (желательно в соответствии с ГОСТами); опыт непосредственного общения с заказчиком участие в выработке постановки задачи сдаче-приемке разработанного решения (не менее 1 проекта).  Основные функции 3.1. Организационная деятельность Системного аналитика:
 разрабатывает и согласовывает функциональные требования с инженерами-программистами и инженерами по тестированию. 3.2. Инженерно-техническая деятельность Системного аналитика:     собирает и документирует требования к системе;
-      разрабатывает логические и физические модели данных;
-      разрабатывает прототипы экранных форм перед началом разработки ПО; 
-      проверяет разработанные решения на соответствие требованиям заказчика 
 Взаимодействие со смежными подразделениями 4.1. Взаимодействует со следующими подразделениями внутри Компании: Отдел технической поддержки; Отдел качества. 4.2. Взаимодействует с другими подразделениями Компании в рамках выполнения работ по комплексным проектам как с заказчиками. Обязанности 5.1. Системный аналитик обязан:
 - осуществлять сбор и анализ бизнес и технических требований;  - структурировать формализовать требования в письменном виде и в виде диаграмм;  - разрабатывать технические задания;  - изучать всю предметную область и процессы относящиеся к проекту;  5.2. Своевременно информировать руководство Компании и Заказчика о ходе работ по проекту.
 Права Системный аналитик имеет право: 6.1. Участвовать в переговорах и взаимодействовать с Заказчиком по ходу выполнения проекта. 6.2. Представлять на проверку и согласование руководителям смежных отделов все материалы, связанные с выполнением проекта и касающиеся зоны ответственности этих отделов.
 6.3. Запрашивать и получать информацию, необходимую для анализа требований к проекту. 6.4. Проводить производственные совещания по проекту, приглашая на них экспертов из смежных отделов по согласованию с руководством соответствующих отделов. 6.5. Подготавливать предложения по совершенствованию (изменению) производственных процессов, регламентов и документации системы качества.
 6.6. Проходить обучение в соответствии с программой переподготовки, подготавливать для руководства Компании предложения по персональным планам обучения и переподготовки. Ответственность 7.1. Системный аналитик несет ответственность за соответствие проекта к требованиям заказчика за выполнение обязанностей и за не использование прав предусмотренных настоящей Должностной инструкцией.
